中國商務部：關稅新清單完全不可接受

中美貿易戰火升溫，美國政府周二（10日）列出新清單，擬對華總值2000億美元（約1.56萬億港元）、逾6031種商品加徵10%關稅，當中包括「中國製造2025」商品，最快9月生效。美國國內的零售業協會批評，總統特朗普新一波舉動，最終只會「懲罰」美國的家庭。中國商務部新聞發言人周三（11日）回應稱，美方以加速升級的方式公布徵稅清單，是完全不可接受的，中方對此表示嚴正抗議。

貿易代表萊蒂澤表示：「在逾一年的時間內，政府一直耐心地呼籲中國停止不公平的政策，開發市場及參與真正的市場競爭。但中國未有理會我們，反而開始向美國貨報復。」美國貿易代表署（USTR）在8月20到23日，將就有關貨品清單舉行聽證會。一名政府官員表示，需時兩個月來確定最後清單，屆時特朗普將決定新一波加徵關稅措施是否生效。

在政府宣布新舉措後，美國零售業領導者協會（RILA）發聲明指，政府做法將危害美國人，有違特朗普對業界作出「將最大痛苦帶給中國，消費者只會感受最少陣痛」的承諾。

中國商務部新聞發言人回應時批評，美方的行為傷害中國和全世界，同時傷害其自身，又指這種失去理性的行為是不得人心的。該發言人又指，中方對美方的行為感到震驚，為了維護國家核心利益和人民根本利益，中國政府將一如既往，不得不作出必要反制；中方亦將立即就美方的單邊主義行為向世界貿易組織追加起訴。

特朗普上周宣布向總值500億美元（約3900億港元）的中國進口商品徵收25%關稅，打開貿易戰序幕。他曾警告兩周內向另外160億美元（約1248億港元）進口中國產品徵稅，之後又指或追加對2000億美元中國商品徵收10%關稅，反擊中方對美國商品徵報復性關稅。

把劍呢?

贏國把劍軟左

又講呢啲廢話